# SPDX-FileCopyrightText: 2025 Kisaragi Hiu <mail@kisaragi-hiu.com>
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: gpick 0.3-58\n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-23 00:17+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2025-10-23 04:21+0900\n"
"Last-Translator: Kisaragi Hiu <mail@kisaragi-hiu.com>\n"
"Language-Team: Traditional Chinese <zh-l10n@lists.slat.org>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Lokalize 25.11.70\n"

#: source/BlendColors.cpp:65 source/BlendColors.cpp:67
msgid "blend node"
msgstr ""

#: source/BlendColors.cpp:70
msgid "blend"
msgstr ""

#: source/BlendColors.cpp:267 source/GenerateScheme.cpp:392
msgid "_Reset"
msgstr "重設(_R)"

#: source/BlendColors.cpp:282
msgid "Start:"
msgstr "開始："

#: source/BlendColors.cpp:288
msgid "Middle:"
msgstr "中間："

#: source/BlendColors.cpp:294
msgid "End:"
msgstr "結束："

#: source/BlendColors.cpp:301 source/GenerateScheme.cpp:548
#: source/transformation/ColorVisionDeficiency.cpp:251
#: source/uiDialogEqualize.cpp:80 source/uiDialogGenerate.cpp:101
#: source/uiDialogMix.cpp:83
msgid "Type:"
msgstr "類型："

#: source/BlendColors.cpp:303 source/ColorWheelType.cpp:54
#: source/uiDialogMix.cpp:85
msgid "RGB"
msgstr "RGB"

#: source/BlendColors.cpp:304 source/uiDialogMix.cpp:86
msgid "HSV"
msgstr "HSV"

#: source/BlendColors.cpp:305 source/uiDialogMix.cpp:87
msgid "LAB"
msgstr "LAB"

#: source/BlendColors.cpp:306 source/uiDialogMix.cpp:88
msgid "LCH"
msgstr "LCH"

#: source/BlendColors.cpp:313
msgid "Start steps:"
msgstr "開始階數："

#: source/BlendColors.cpp:320
msgid "End steps:"
msgstr "結束階數："

#: source/BlendColors.cpp:335
msgid "Blend colors"
msgstr "混合色彩"

#: source/BrightnessDarkness.cpp:56
msgid "brightness darkness"
msgstr "亮度暗度"

#: source/BrightnessDarkness.cpp:275
msgid "Brightness"
msgstr "亮度"

#: source/BrightnessDarkness.cpp:275
msgid "Darkness"
msgstr "暗度"

#: source/BrightnessDarkness.cpp:300
msgid "Brightness Darkness"
msgstr "亮度暗度"

#: source/Channels.cpp:23 source/ColorSpaces.cpp:26 source/Variations.cpp:62
msgid "Red"
msgstr "紅色"

#: source/Channels.cpp:24 source/ColorSpaces.cpp:27 source/Variations.cpp:63
msgid "Green"
msgstr "綠色"

#: source/Channels.cpp:25 source/ColorSpaces.cpp:28 source/Variations.cpp:64
msgid "Blue"
msgstr "藍色"

#: source/Channels.cpp:26 source/Channels.cpp:29 source/Channels.cpp:41
#: source/ColorMixer.cpp:63 source/ColorSpaces.cpp:32 source/ColorSpaces.cpp:38
#: source/ColorSpaces.cpp:59 source/ColorSpaces.cpp:71 source/Variations.cpp:65
msgid "Hue"
msgstr "色相"

#: source/Channels.cpp:27 source/Channels.cpp:30 source/ColorMixer.cpp:64
#: source/ColorSpaces.cpp:33 source/ColorSpaces.cpp:39 source/Variations.cpp:66
msgid "Saturation"
msgstr "飽和"

#: source/Channels.cpp:28 source/Channels.cpp:36 source/Channels.cpp:39
#: source/ColorMixer.cpp:65 source/ColorSpaces.cpp:34 source/ColorSpaces.cpp:51
#: source/ColorSpaces.cpp:57 source/ColorSpaces.cpp:63
#: source/ColorSpaces.cpp:69 source/Variations.cpp:67
msgid "Lightness"
msgstr "亮度"

#: source/Channels.cpp:31 source/ColorSpaces.cpp:40
msgid "Value"
msgstr "明度"

#: source/Channels.cpp:32 source/ColorSpaces.cpp:44
msgid "Cyan"
msgstr "青色"

#: source/Channels.cpp:33 source/ColorSpaces.cpp:45
msgid "Magenta"
msgstr "洋紅"

#: source/Channels.cpp:34 source/ColorSpaces.cpp:46
msgid "Yellow"
msgstr "黃色"

#: source/Channels.cpp:35 source/ColorSpaces.cpp:47
msgid "Key"
msgstr "鍵"

#: source/Channels.cpp:40 source/ColorSpaces.cpp:58 source/ColorSpaces.cpp:70
msgid "Chroma"
msgstr "色度"

#: source/Channels.cpp:42 source/ColorSpaces.cpp:29 source/ColorSpaces.cpp:35
#: source/ColorSpaces.cpp:41 source/ColorSpaces.cpp:48
#: source/ColorSpaces.cpp:54 source/ColorSpaces.cpp:60
#: source/ColorSpaces.cpp:66 source/ColorSpaces.cpp:72
msgid "Alpha"
msgstr "透明度"

#: source/ClosestColors.cpp:53 source/uiColorDictionaries.cpp:64
msgid "Color dictionaries"
msgstr "色彩字典"

#: source/ClosestColors.cpp:54 source/uiApp.cpp:886 source/uiApp.cpp:1074
msgid "Palette"
msgstr "調色盤"

#: source/ClosestColors.cpp:66
msgid "closest color"
msgstr "最接近的色彩"

#: source/ClosestColors.cpp:176
msgid "target"
msgstr "目標"

#: source/ClosestColors.cpp:179
#, c++-format
msgid "match {}"
msgstr "符合 {}"

#: source/ClosestColors.cpp:331
msgid "Closest colors"
msgstr "最接近的色彩"

#: source/ColorMixer.cpp:59
msgid "Normal"
msgstr "正常"

#: source/ColorMixer.cpp:60
msgid "Multiply"
msgstr "色彩增值"

#: source/ColorMixer.cpp:61
msgid "Add"
msgstr "加算"

#: source/ColorMixer.cpp:62
msgid "Difference"
msgstr "差異化"

#: source/ColorMixer.cpp:77
msgid "color mixer"
msgstr "色彩混合器"

#: source/ColorMixer.cpp:187
msgid "secondary"
msgstr "次要"

#: source/ColorMixer.cpp:191 source/Variations.cpp:200
#, c++-format
msgid "primary {}"
msgstr "主要 {}"

#: source/ColorMixer.cpp:193
#, c++-format
msgid "result {}"
msgstr "結果 {}"

#: source/ColorMixer.cpp:391
msgid "Opacity:"
msgstr "不透明度："

#: source/ColorMixer.cpp:404
msgid "Color mixer"
msgstr "色彩混合器"

#: source/ColorPicker.cpp:134
msgid "Click on swatch area to begin adding colors to palette"
msgstr "點擊色票區域來開始將色彩加入調色盤"

#: source/ColorPicker.cpp:511 source/uiConverter.cpp:133
msgid "Copy"
msgstr "複製"

#: source/ColorPicker.cpp:514
msgid "Paste"
msgstr "貼上"

#: source/ColorPicker.cpp:518 source/uiColorInput.cpp:225
msgid "Edit"
msgstr "編輯"

#: source/ColorPicker.cpp:672 source/ColorPicker.cpp:968
msgid "Sample"
msgstr "取樣"

#: source/ColorPicker.cpp:723
msgid "Press Spacebar to sample color under mouse pointer"
msgstr "按空白鍵來取樣滑鼠游標下的色彩"

#: source/ColorPicker.cpp:819 source/uiApp.cpp:1044 source/uiDialogSort.cpp:88
#: source/uiImportExport.cpp:85
msgid "None"
msgstr "無"

#: source/ColorPicker.cpp:820
msgid "Linear"
msgstr "線性"

#: source/ColorPicker.cpp:821
msgid "Quadratic"
msgstr "平方"

#: source/ColorPicker.cpp:822
msgid "Cubic"
msgstr "立方"

#: source/ColorPicker.cpp:823
msgid "Exponential"
msgstr "指數"

#: source/ColorPicker.cpp:857
msgid "Pick color"
msgstr "挑選色彩"

#: source/ColorPicker.cpp:911
msgid "Settings"
msgstr "設定"

#: source/ColorPicker.cpp:921
msgid "Oversample:"
msgstr "過取樣："

#: source/ColorPicker.cpp:928
msgid "Falloff:"
msgstr "衰落："

#: source/ColorPicker.cpp:935
msgid "Zoom:"
msgstr "縮放："

#: source/ColorPicker.cpp:947
msgid "Info"
msgstr "資訊"

#: source/ColorPicker.cpp:956
msgid "Color name:"
msgstr "色彩名稱："

#: source/ColorPicker.cpp:963
msgid "Contrast:"
msgstr "對比："

#: source/ColorPicker.cpp:979
msgid "Input"
msgstr "輸入"

#: source/ColorPicker.cpp:988 source/transformation/GammaModification.cpp:68
#: source/transformation/Quantization.cpp:74
msgid "Value:"
msgstr "值："

#: source/ColorPicker.cpp:995 source/uiColorInput.cpp:150
msgid "Color:"
msgstr "色彩："

#: source/ColorPicker.cpp:1015
msgid "Color picker"
msgstr "色彩挑選器"

#: source/ColorWheelType.cpp:55
msgid "RYB v1"
msgstr "RYB v1"

#: source/ColorWheelType.cpp:56
msgid "RYB v2"
msgstr "RYB v2"

#: source/GenerateScheme.cpp:47
msgid "Complementary"
msgstr "補色"

#: source/GenerateScheme.cpp:48
msgid "Analogous"
msgstr "近似色"

#: source/GenerateScheme.cpp:49
msgid "Triadic"
msgstr "三角形"

#: source/GenerateScheme.cpp:50
msgid "Split-Complementary"
msgstr "分割補色"

#: source/GenerateScheme.cpp:51
msgid "Rectangle (tetradic)"
msgstr "矩形"

#: source/GenerateScheme.cpp:52
msgid "Square"
msgstr "正方形"

#: source/GenerateScheme.cpp:53
msgid "Neutral"
msgstr "中性"

#: source/GenerateScheme.cpp:54
msgid "Clash"
msgstr "衝突"

#: source/GenerateScheme.cpp:55
msgid "Five-Tone"
msgstr "五色"

#: source/GenerateScheme.cpp:56
msgid "Six-Tone"
msgstr "六色"

#: source/GenerateScheme.cpp:69 source/uiDialogGenerate.cpp:82
msgid "scheme"
msgstr "方案"

#: source/GenerateScheme.cpp:395 source/GenerateScheme.cpp:464
msgid "_Reset scheme"
msgstr "重設配色方案(_R)"

#: source/GenerateScheme.cpp:459
msgid "_Linked"
msgstr "已連結(_L)"

#: source/GenerateScheme.cpp:528
msgid "Hue:"
msgstr "色相："

#: source/GenerateScheme.cpp:534 source/uiDialogVariations.cpp:66
msgid "Saturation:"
msgstr "飽和度："

#: source/GenerateScheme.cpp:541 source/uiDialogVariations.cpp:59
msgid "Lightness:"
msgstr "亮度："

#: source/GenerateScheme.cpp:557 source/uiDialogGenerate.cpp:109
msgid "Color wheel:"
msgstr "色輪："

#: source/GenerateScheme.cpp:574
msgid "Scheme generation"
msgstr "配色方案生成"

#: source/ImportExport.cpp:412
msgid "Item size"
msgstr "項目大小"

#: source/ImportExport.cpp:416
msgid "Background color"
msgstr "背景色"

#: source/InternalConverters.cpp:582
msgid "Web: hex code"
msgstr "Web: 十六進制代碼"

#: source/InternalConverters.cpp:583
msgid "Web: hex code with alpha"
msgstr "Web: 十六進制代碼（含透明度）"

#: source/InternalConverters.cpp:584
msgid "Web: hex code (no hash symbol)"
msgstr "Web: 十六進制代碼（無井號）"

#: source/InternalConverters.cpp:585
msgid "Web: short hex code"
msgstr "Web: 簡短十六進制代碼"

#: source/InternalConverters.cpp:586
msgid "Web: short hex code with alpha"
msgstr "Web: 簡短十六進制代碼（含透明度）"

#: source/InternalConverters.cpp:587
msgid "CSS: red green blue"
msgstr "CSS: rgb() 紅綠藍"

#: source/InternalConverters.cpp:588
msgid "CSS: red green blue alpha"
msgstr "CSS: rgba() 紅綠藍與透明度"

#: source/InternalConverters.cpp:589
msgid "CSS: hue saturation lightness"
msgstr "CSS: hsl() 色相飽和亮度"

#: source/InternalConverters.cpp:590
msgid "CSS: hue saturation lightness alpha"
msgstr "CSS: hsla() 色相飽和亮度與透明度"

#: source/InternalConverters.cpp:592
msgid "CSS: OKLCH with alpha"
msgstr "CSS: OKLCH 含透明度"

#: source/InternalConverters.cpp:600
msgid "CSS block"
msgstr "CSS 區塊"

#: source/InternalConverters.cpp:601
msgid "CSS block with alpha"
msgstr "CSS 區塊（含透明度）"

#: source/InternalConverters.cpp:603 source/InternalConverters.cpp:606
msgid "(tab separator)"
msgstr "（以 Tab 字元分隔）"

#: source/InternalConverters.cpp:604 source/InternalConverters.cpp:607
msgid "(semicolon separator)"
msgstr "（以分號分隔）"

#: source/InternalConverters.cpp:608
msgid "RGB values"
msgstr "RGB 值"

#: source/InternalConverters.cpp:609
msgid "RGBA values"
msgstr "RGBA 值"

#: source/LayoutPreview.cpp:54
msgid "layout preview"
msgstr "設計預覽"

#: source/LayoutPreview.cpp:256
msgid "Style item"
msgstr "樣式項目"

#: source/LayoutPreview.cpp:264
msgid "CSS selector"
msgstr "CSS 選擇器"

#: source/LayoutPreview.cpp:278
msgid "Assign CSS selectors"
msgstr "指派 CSS 選擇器"

#: source/LayoutPreview.cpp:372 source/LayoutPreview.cpp:401
#: source/uiApp.cpp:573 source/uiApp.cpp:590
msgid "File could not be saved"
msgstr "檔案無法儲存"

#: source/LayoutPreview.cpp:378 source/uiImportExport.cpp:458
#: source/uiImportExport.cpp:515
msgid "Export"
msgstr "匯出"

#: source/LayoutPreview.cpp:384
msgid "Cascading Style Sheets *.css"
msgstr "層疊樣式表 *.css"

#: source/LayoutPreview.cpp:445
msgid "Layout:"
msgstr "設計："

#: source/LayoutPreview.cpp:449
msgid "Export CSS File"
msgstr "匯出 CSS 檔案"

#: source/LayoutPreview.cpp:450
msgid "Export CSS file"
msgstr "匯出 CSS 檔案"

#: source/LayoutPreview.cpp:454
msgid "_Export CSS File As..."
msgstr "匯出 CSS 檔案為(_E)..."

#: source/LayoutPreview.cpp:457
msgid "_Assign CSS Selectors..."
msgstr "指派 CSS 選擇器(_A)..."

#: source/LayoutPreview.cpp:497
msgid "Layout preview"
msgstr "設計預覽"

#: source/StandardMenu.cpp:151 source/uiDialogOptions.cpp:293
#: source/uiDialogOptions.cpp:316
msgid "_Copy to clipboard"
msgstr "複製到剪貼簿(_C)"

#: source/StandardMenu.cpp:155
msgid "_Nearest from palette"
msgstr "調色盤內最接近的色彩(_N)"

#: source/StandardMenu.cpp:351 source/StandardMenu.cpp:387
#: source/uiDialogOptions.cpp:289 source/uiDialogOptions.cpp:312
msgid "_Add to palette"
msgstr "新增到調色盤(_A)"

#: source/StandardMenu.cpp:353 source/StandardMenu.cpp:389
msgid "A_dd all to palette"
msgstr "新增全部到調色盤(_D)"

#: source/StandardMenu.cpp:363 source/StandardMenu.cpp:399
#: source/uiApp.cpp:1232
msgid "_Add..."
msgstr "新增(_A)..."

#: source/StandardMenu.cpp:364 source/StandardMenu.cpp:400
#: source/uiApp.cpp:1237
msgid "_Edit..."
msgstr "編輯(_E)..."

#: source/StandardMenu.cpp:365 source/StandardMenu.cpp:401
#: source/uiApp.cpp:1243
msgid "_Paste"
msgstr "貼上(_P)"

#: source/StandardMenu.cpp:367 source/StandardMenu.cpp:403
#: source/uiApp.cpp:1248
msgid "_Find..."
msgstr "尋找(_F)..."

#: source/StandardMenu.cpp:369 source/StandardMenu.cpp:405
#: source/uiApp.cpp:1299
msgid "_Remove"
msgstr "移除(_R)"

#: source/StandardMenu.cpp:370 source/StandardMenu.cpp:406
msgid "Remove _All"
msgstr "移除全部(_A)"

#: source/ToolColorNaming.cpp:29
msgid "_Empty"
msgstr "空白(_E)"

#: source/ToolColorNaming.cpp:30 source/uiColorInput.cpp:160
msgid "_Automatic name"
msgstr "自動命名(_A)"

#: source/ToolColorNaming.cpp:31
msgid "_Tool specific"
msgstr "依工具(_T)"

#: source/Variations.cpp:68
msgid "Lightness (Lab)"
msgstr "亮度 (Lab)"

#: source/Variations.cpp:80
msgid "variations"
msgstr "變種"

#: source/Variations.cpp:196
msgid "all colors"
msgstr "所有色彩"

#: source/Variations.cpp:204
#, c++-format
msgid "result {} line {}"
msgstr "結果 {} 行數 {}"

#: source/Variations.cpp:446
#: source/transformation/ColorVisionDeficiency.cpp:270
#: source/uiDialogEqualize.cpp:88
msgid "Strength:"
msgstr "強度："

#: source/Variations.cpp:459 source/uiDialogVariations.cpp:56
msgid "Variations"
msgstr "變種"

#: source/tools/BackgroundColorPicker.cpp:154
msgid "Background color picker"
msgstr "背景色挑選器"

#: source/tools/BackgroundColorPicker.cpp:171
#: source/tools/BackgroundColorPicker.cpp:173
msgid "The quick brown fox jumps over the lazy dog"
msgstr ""

#: source/tools/BackgroundColorPicker.cpp:186
msgid "Background"
msgstr "背景"

#: source/tools/BackgroundColorPicker.cpp:186 source/tools/TextParser.cpp:123
msgid "Text"
msgstr "文字"

#: source/tools/BackgroundColorPicker.cpp:186
msgid "Shadow"
msgstr "陰影"

#: source/tools/BackgroundColorPicker.cpp:205
#: source/tools/ColorSpaceSampler.cpp:239 source/uiDialogEdit.cpp:50
#: source/uiDialogEqualize.cpp:68
msgid "Color space:"
msgstr "色彩空間："

#: source/tools/ColorSpaceSampler.cpp:69
msgid "color space"
msgstr "色彩空間"

#: source/tools/ColorSpaceSampler.cpp:226
msgid "Color space sampler"
msgstr "色彩空間取樣器"

#: source/tools/ColorSpaceSampler.cpp:253 source/uiDialogVariations.cpp:80
msgid "_Linearization"
msgstr "線性化(_L)"

#: source/tools/ColorSpaceSampler.cpp:259
msgid "Sample count"
msgstr "樣本數"

#: source/tools/ColorSpaceSampler.cpp:260
msgid "Minimal value"
msgstr "最小值"

#: source/tools/ColorSpaceSampler.cpp:261
msgid "Maximal value"
msgstr "最大值"

#: source/tools/ColorSpaceSampler.cpp:265
msgid "X axis"
msgstr "X 軸"

#: source/tools/ColorSpaceSampler.cpp:266
msgid "Y axis"
msgstr "Y 軸"

#: source/tools/ColorSpaceSampler.cpp:267
msgid "Z axis"
msgstr "Z 軸"

#: source/tools/ColorSpaceSampler.cpp:268
msgid "W axis"
msgstr "W 軸"

#: source/tools/PaletteFromImage.cpp:222
msgid "Palette from image"
msgstr "從影像取得調色盤"

#: source/tools/PaletteFromImage.cpp:228
msgid "Image:"
msgstr "影像："

#: source/tools/PaletteFromImage.cpp:230
msgid "Image file"
msgstr "影像檔案"

#: source/tools/PaletteFromImage.cpp:235 source/uiApp.cpp:475
#: source/uiImportExport.cpp:325
msgid "All files"
msgstr "所有檔案"

#: source/tools/PaletteFromImage.cpp:242
msgid "All images"
msgstr "所有影像"

#: source/tools/PaletteFromImage.cpp:273 source/uiDialogGenerate.cpp:97
msgid "Colors:"
msgstr "色彩："

#: source/tools/TextParser.cpp:114
msgid "Text parser"
msgstr "文字剖析器"

#: source/tools/TextParser.cpp:127 source/uiImportExport.cpp:112
msgid "C style single-line comments"
msgstr "C 語言風的單行註解"

#: source/tools/TextParser.cpp:128 source/uiImportExport.cpp:113
msgid "C style multi-line comments"
msgstr "C 語言風的多行註解"

#: source/tools/TextParser.cpp:129 source/uiImportExport.cpp:114
msgid "Hash single-line comments"
msgstr "以井號開頭的單行註解"

#: source/tools/TextParser.cpp:137 source/uiImportExport.cpp:122
msgid "Full hex"
msgstr "完整十六進制"

#: source/tools/TextParser.cpp:138 source/uiImportExport.cpp:123
msgid "Full hex with alpha"
msgstr "完整十六進制（含透明度）"

#: source/tools/TextParser.cpp:139 source/uiImportExport.cpp:124
msgid "Short hex"
msgstr "簡短十六進制"

#: source/tools/TextParser.cpp:140 source/uiImportExport.cpp:125
msgid "Short hex with alpha"
msgstr "簡短十六進制（含透明度）"

#: source/tools/TextParser.cpp:142 source/uiImportExport.cpp:127
msgid "Integer values"
msgstr "整數值"

#: source/tools/TextParser.cpp:143 source/uiImportExport.cpp:128
msgid "Real values"
msgstr "實數值"

#: source/tools/TextParser.cpp:224
msgid "Parsed text color"
msgstr "剖析的文字色彩"

#: source/transformation/ColorVisionDeficiency.cpp:33
msgid "Color vision deficiency"
msgstr "色覺辨認障礙"

#: source/transformation/ColorVisionDeficiency.cpp:230
msgid "Protanomaly"
msgstr "紅色弱"

#: source/transformation/ColorVisionDeficiency.cpp:231
msgid "Deuteranomaly"
msgstr "綠色弱"

#: source/transformation/ColorVisionDeficiency.cpp:232
msgid "Tritanomaly"
msgstr "藍色弱"

#: source/transformation/ColorVisionDeficiency.cpp:233
msgid "Protanopia"
msgstr "紅色盲"

#: source/transformation/ColorVisionDeficiency.cpp:234
msgid "Deuteranopia"
msgstr "綠色盲"

#: source/transformation/ColorVisionDeficiency.cpp:235
msgid "Tritanopia"
msgstr "藍色盲"

#: source/transformation/ColorVisionDeficiency.cpp:297
msgid "Altered spectral sensitivity of red receptors"
msgstr "紅視錐細胞對於光譜的靈敏度較低"

#: source/transformation/ColorVisionDeficiency.cpp:298
msgid "Altered spectral sensitivity of green receptors"
msgstr "綠視錐細胞對於光譜的靈敏度較低"

#: source/transformation/ColorVisionDeficiency.cpp:299
msgid "Altered spectral sensitivity of blue receptors"
msgstr "藍視錐細胞對於光譜的靈敏度較低"

#: source/transformation/ColorVisionDeficiency.cpp:300
msgid "Absence of red receptors"
msgstr "缺乏紅視錐細胞"

#: source/transformation/ColorVisionDeficiency.cpp:301
msgid "Absence of green receptors"
msgstr "缺乏綠視錐細胞"

#: source/transformation/ColorVisionDeficiency.cpp:302
msgid "Absence of blue receptors"
msgstr "缺乏藍視錐細胞"

#: source/transformation/GammaModification.cpp:31
msgid "Gamma modification"
msgstr "Gamma 修改"

#: source/transformation/Quantization.cpp:32
msgid "Quantization"
msgstr "量化"

#: source/transformation/Quantization.cpp:79
msgid "Clip top-end"
msgstr "削除頂端"

#: source/uiAbout.cpp:81
msgid "About Gpick"
msgstr "關於 Gpick"

#: source/uiAbout.cpp:95
msgid "Hash"
msgstr "雜湊值"

#: source/uiAbout.cpp:102
msgid "Copyright"
msgstr "著作權"

#: source/uiAbout.cpp:102
msgid "and Gpick development team"
msgstr "與 Gpick 開發團隊"

#: source/uiAbout.cpp:114
msgid "License"
msgstr "授權條款"

#: source/uiAbout.cpp:115
msgid "Credits"
msgstr "銘謝"

#: source/uiAbout.cpp:116
msgid "Expat License"
msgstr "Expat 授權條款"

#: source/uiAbout.cpp:117
msgid "Lua License"
msgstr "Lua 授權條款"

#: source/uiApp.cpp:264
msgid "New palette"
msgstr "新調色盤"

#: source/uiApp.cpp:270
msgid "(Imported)"
msgstr "（已匯入）"

#: source/uiApp.cpp:425 source/uiApp.cpp:439 source/uiApp.cpp:454
#: source/uiApp.cpp:533
msgid "File could not be opened"
msgstr "無法開啟檔案"

#: source/uiApp.cpp:426 source/uiApp.cpp:440 source/uiApp.cpp:455
#: source/uiApp.cpp:534
msgid "Open"
msgstr "開啟"

#: source/uiApp.cpp:468 source/uiImportExport.cpp:314
#: source/uiImportExport.cpp:466
msgid "Gpick Palette (*.gpa)"
msgstr "Gpick 調色盤 (*.gpa)"

#: source/uiApp.cpp:469 source/uiImportExport.cpp:315
#: source/uiImportExport.cpp:467
msgid "GIMP/Inkscape Palette (*.gpl)"
msgstr "GIMP/Inkscape 調色盤 (*.gpl)"

#: source/uiApp.cpp:470 source/uiImportExport.cpp:316
#: source/uiImportExport.cpp:469
msgid "Adobe Swatch Exchange (*.ase)"
msgstr "Adobe 色票交換格式 (*.ase)"

#: source/uiApp.cpp:483 source/uiImportExport.cpp:333
msgid "All supported formats"
msgstr "所有支援的格式"

#: source/uiApp.cpp:508
msgid "Open File"
msgstr "開啟檔案"

#: source/uiApp.cpp:547 source/uiApp.cpp:574
msgid "Save As"
msgstr "另存為"

#: source/uiApp.cpp:591
msgid "Save"
msgstr "儲存"

#: source/uiApp.cpp:635
msgid "Open Last File"
msgstr "開啟上次檔案"

#: source/uiApp.cpp:885
msgid "Primary"
msgstr "主要"

#: source/uiApp.cpp:887
msgid "Secondary"
msgstr "次要"

#: source/uiApp.cpp:948
msgid "Recent _Files"
msgstr "最近檔案(_F)"

#: source/uiApp.cpp:973
msgid "Ex_port..."
msgstr "匯出(_P)..."

#: source/uiApp.cpp:978
msgid "Expo_rt Selected..."
msgstr "匯出所選(_R)..."

#: source/uiApp.cpp:983
msgid "_Import..."
msgstr "匯入(_I)..."

#: source/uiApp.cpp:988
msgid "Import _Text File..."
msgstr "匯入文字檔案(_T)..."

#: source/uiApp.cpp:1000
msgid "_File"
msgstr "檔案(_F)"

#: source/uiApp.cpp:1006
msgid "Edit _Converters..."
msgstr "編輯轉換器(_C)..."

#: source/uiApp.cpp:1009
msgid "Display _Filters..."
msgstr "濾色片(_F)..."

#: source/uiApp.cpp:1012
msgid "Color _Dictionaries..."
msgstr "色彩字典(_D)..."

#: source/uiApp.cpp:1021
msgid "_Edit"
msgstr "編輯(_E)"

#: source/uiApp.cpp:1037
msgid "_Layout"
msgstr "設計(_L)"

#: source/uiApp.cpp:1065
msgid "_Secondary View"
msgstr "次要檢視(_S)"

#: source/uiApp.cpp:1070
msgid "_Primary View"
msgstr "主要檢視(_P)"

#: source/uiApp.cpp:1080
msgid "New Temporary Palette"
msgstr "新增暫時調色盤"

#: source/uiApp.cpp:1084
msgid "_View"
msgstr "檢視(_V)"

#: source/uiApp.cpp:1088
msgid "_Pick colors..."
msgstr "挑選色彩(_P)..."

#: source/uiApp.cpp:1093
msgid "Palette From _Image..."
msgstr "從影像取得調色盤(_I)..."

#: source/uiApp.cpp:1096
msgid "Color Space _Sampler..."
msgstr "色彩空間取樣器(_S)..."

#: source/uiApp.cpp:1099
msgid "_Text Parser..."
msgstr "文字剖析器(_T)..."

#: source/uiApp.cpp:1102
msgid "_Background Color Picker..."
msgstr "背景色彩挑選器(_B)..."

#: source/uiApp.cpp:1105
msgid "_Tools"
msgstr "工具(_T)"

#: source/uiApp.cpp:1115
msgid "_Help"
msgstr "求助(_H)"

#: source/uiApp.cpp:1255
msgid "_Mix Colors..."
msgstr "混合色彩(_M)..."

#: source/uiApp.cpp:1259
msgid "_Variations..."
msgstr "變種(_V)..."

#: source/uiApp.cpp:1263
msgid "_Generate..."
msgstr "生成(_G)..."

#: source/uiApp.cpp:1267
msgid "E_qualize..."
msgstr "等化(_Q)..."

#: source/uiApp.cpp:1272
msgid "C_lear names"
msgstr "清除名稱(_L)"

#: source/uiApp.cpp:1277
msgid "Autona_me"
msgstr "自動命名(_M)"

#: source/uiApp.cpp:1282
msgid "Auto_number..."
msgstr "自動編號(_N)"

#: source/uiApp.cpp:1288
msgid "R_everse"
msgstr "反轉(_E)"

#: source/uiApp.cpp:1293
msgid "Group and _sort..."
msgstr "分組並排序(_S)..."

#: source/uiApp.cpp:1304
msgid "Remove All"
msgstr "移除全部"

#: source/uiApp.cpp:1530
msgid "Color pic_ker"
msgstr "色彩挑選器(_K)"

#: source/uiApp.cpp:1661
msgid "Scheme _generation"
msgstr "配色方案生成(_G)"

#: source/uiApp.cpp:1680
msgid "Lay_out preview"
msgstr "設計預覽(_O)"

#: source/uiApp.cpp:1712
msgid "Pick colors (Ctrl+P)"
msgstr "挑選色彩 (Ctrl+P)"

#: source/uiApp.cpp:1719
msgid ""
"File is currently in a non-native format, possible loss of precision and/or "
"metadata."
msgstr "檔案目前為非原生格式，可能會失去準確度或中繼資料。"

#: source/uiColorDictionaries.cpp:72
msgid "Add color dictionary file"
msgstr "新增色彩字典檔案"

#: source/uiColorDictionaries.cpp:73
msgid "Color dictionary file"
msgstr "色彩字典檔案"

#: source/uiColorDictionaries.cpp:85 source/uiColorDictionaries.cpp:93
msgid "Built in"
msgstr "內建"

#: source/uiColorDictionaries.cpp:130
msgid "Path"
msgstr "路徑"

#: source/uiColorDictionaries.cpp:137
msgid "Enable"
msgstr "啟用"

#: source/uiColorInput.cpp:130
msgid "Add color"
msgstr "新增色彩"

#: source/uiColorInput.cpp:130
msgid "Edit color"
msgstr "編輯色彩"

#: source/uiColorInput.cpp:156 source/uiDialogAutonumber.cpp:37
msgid "Name:"
msgstr "名稱："

#: source/uiConverter.cpp:59
msgid "Test color"
msgstr "測試色彩"

#: source/uiConverter.cpp:118
msgid "Function name"
msgstr "函數名稱"

#: source/uiConverter.cpp:126
msgid "Example"
msgstr "範例"

#: source/uiConverter.cpp:141
msgid "Paste / Edit"
msgstr "貼上 / 編輯"

#: source/uiConverter.cpp:159
msgid "Converters"
msgstr "轉換器"

#: source/uiConverter.cpp:177
msgid "Displays:"
msgstr "顯示："

#: source/uiConverter.cpp:183
msgid "Color list:"
msgstr "色彩清單："

#: source/uiDialogAutonumber.cpp:33
msgid "Autonumber colors"
msgstr "自動編號色彩"

#: source/uiDialogAutonumber.cpp:42
msgid "Decimal places:"
msgstr "位數："

#: source/uiDialogAutonumber.cpp:47
msgid "Starting number:"
msgstr "起始編號："

#: source/uiDialogAutonumber.cpp:52
msgid "_Decreasing"
msgstr "遞減(_D)"

#: source/uiDialogAutonumber.cpp:55
msgid "_Append"
msgstr "加為後綴(_A)"

#: source/uiDialogAutonumber.cpp:58
msgid "Sample:"
msgstr "範例："

#: source/uiDialogEdit.cpp:46
msgid "Edit colors"
msgstr "編輯色彩"

#: source/uiDialogEdit.cpp:58
msgid "_Relative adjustment"
msgstr "相對調整(_R)"

#: source/uiDialogEqualize.cpp:47
msgid "Average"
msgstr "平均"

#: source/uiDialogEqualize.cpp:48
msgid "Minimum"
msgstr "最小"

#: source/uiDialogEqualize.cpp:49
msgid "Maximum"
msgstr "最大"

#: source/uiDialogEqualize.cpp:60
msgid "Equalize colors"
msgstr "等化色彩"

#: source/uiDialogEqualize.cpp:76
msgid "Channel:"
msgstr "色板："

#: source/uiDialogGenerate.cpp:94
msgid "Generate colors"
msgstr "產生色彩"

#: source/uiDialogGenerate.cpp:106 source/uiDialogGenerate.cpp:164
msgid "Static"
msgstr "固定"

#: source/uiDialogGenerate.cpp:116
msgid "Chaos:"
msgstr "混沌："

#: source/uiDialogGenerate.cpp:120
msgid "Seed:"
msgstr "種子碼："

#: source/uiDialogGenerate.cpp:124
msgid "Rotation:"
msgstr "旋轉："

#: source/uiDialogGenerate.cpp:128
msgid "_Reverse"
msgstr "反轉(_R)"

#: source/uiDialogMix.cpp:61 source/uiDialogMix.cpp:63
msgid "mix node"
msgstr ""

#: source/uiDialogMix.cpp:66
msgid "mix"
msgstr ""

#: source/uiDialogMix.cpp:80
msgid "Mix colors"
msgstr "混合色彩"

#: source/uiDialogMix.cpp:91 source/uiDialogVariations.cpp:73
msgid "Steps:"
msgstr "階數："

#: source/uiDialogMix.cpp:95
msgid "_Include Endpoints"
msgstr "包含端點(_I)"

#: source/uiDialogOptions.cpp:140
msgid "Options"
msgstr "選項"

#: source/uiDialogOptions.cpp:148
msgid "System"
msgstr "系統"

#: source/uiDialogOptions.cpp:155
msgid "_Single instance"
msgstr "單一實體(_S)"

#: source/uiDialogOptions.cpp:159
msgid "Save/_Restore palette"
msgstr "儲存/還原調色盤(_R)"

#: source/uiDialogOptions.cpp:163
msgid "System tray"
msgstr "系統匣"

#: source/uiDialogOptions.cpp:170
msgid "_Minimize to system tray"
msgstr "最小化到系統匣(_M)"

#: source/uiDialogOptions.cpp:174
msgid "_Close to system tray"
msgstr "關閉到系統匣(_C)"

#: source/uiDialogOptions.cpp:178
msgid "_Start in system tray"
msgstr "啟動在系統匣中(_S)"

#: source/uiDialogOptions.cpp:182
msgid "Default drag action"
msgstr "預設拖曳動作"

#: source/uiDialogOptions.cpp:191
msgid "M_ove"
msgstr "移動(_O)"

#: source/uiDialogOptions.cpp:197
msgid "Cop_y"
msgstr "複製(_Y)"

#: source/uiDialogOptions.cpp:204
msgid "Hex format"
msgstr "十六進制格式"

#: source/uiDialogOptions.cpp:213
msgid "Lower case"
msgstr "小寫"

#: source/uiDialogOptions.cpp:219
msgid "Upper case"
msgstr "大寫"

#: source/uiDialogOptions.cpp:225
msgid "CSS format"
msgstr "CSS 格式"

#: source/uiDialogOptions.cpp:232
msgid "Use percentages"
msgstr "使用百分比"

#: source/uiDialogOptions.cpp:236
msgid "Use percentage for alpha"
msgstr "為透明度使用百分比"

#: source/uiDialogOptions.cpp:240
msgid "Use comma separators"
msgstr "使用逗號分隔符"

#: source/uiDialogOptions.cpp:244
msgid "_Main"
msgstr "主要(_M)"

#: source/uiDialogOptions.cpp:247
msgid "Display"
msgstr "顯示"

#: source/uiDialogOptions.cpp:254
msgid "_Refresh rate:"
msgstr "更新率"

#: source/uiDialogOptions.cpp:260
msgid "_Magnified area size:"
msgstr "放大區域大小(_M)："

#: source/uiDialogOptions.cpp:266
msgid "Picker"
msgstr "挑選器"

#: source/uiDialogOptions.cpp:273
msgid "_Always use floating picker"
msgstr "總是使用浮動挑選器(_A)"

#: source/uiDialogOptions.cpp:277
msgid "_Hide cursor"
msgstr "隱藏游標(_H)"

#: source/uiDialogOptions.cpp:282
msgid "Floating picker click behaviour"
msgstr "浮動挑選器點擊行為"

#: source/uiDialogOptions.cpp:297
msgid "A_dd to swatch"
msgstr "新增到色票(_D)"

#: source/uiDialogOptions.cpp:301
msgid "R_otate swatch"
msgstr "輪換色票(_O)"

#: source/uiDialogOptions.cpp:305
msgid "'Spacebar' button behaviour"
msgstr "空白鍵行為"

#: source/uiDialogOptions.cpp:320
msgid "_Rotate swatch"
msgstr "輪換色票(_R)"

#: source/uiDialogOptions.cpp:325
msgid "Enabled color spaces"
msgstr "已啟用的色彩空間"

#: source/uiDialogOptions.cpp:339
msgid "Lab settings"
msgstr "Lab 設定"

#: source/uiDialogOptions.cpp:348
msgid "_Illuminant:"
msgstr "標準光源(_I)："

#: source/uiDialogOptions.cpp:371
msgid "_Observer:"
msgstr "標準觀察者(_O)："

#: source/uiDialogOptions.cpp:388
msgid "Other settings"
msgstr "其他設定"

#: source/uiDialogOptions.cpp:395
msgid "_Mask out of gamut colors"
msgstr "遮罩超出色域的顏色(_M)"

#: source/uiDialogOptions.cpp:399
msgid "_Picker"
msgstr "挑選器(_P)"

#: source/uiDialogOptions.cpp:402
msgid "Color name generation"
msgstr "色彩名稱生成"

#: source/uiDialogOptions.cpp:409
msgid "_Imprecision postfix"
msgstr "不精確度後綴(_I)"

#: source/uiDialogOptions.cpp:413
msgid "Tool color naming"
msgstr "工具色彩命名"

#: source/uiDialogOptions.cpp:433
msgid "_Color names"
msgstr "色彩名稱(_C)"

#: source/uiDialogSort.cpp:43
msgid "RGB Grayscale"
msgstr "RGB 灰階"

#: source/uiDialogSort.cpp:51
msgid "Group and sort"
msgstr "分組並排序"

#: source/uiDialogSort.cpp:63
msgid "Sort by:"
msgstr "排序依據："

#: source/uiDialogSort.cpp:81
msgid "_Reverse sort order"
msgstr "反轉排序方向(_R)"

#: source/uiDialogSort.cpp:85
msgid "Group by:"
msgstr "分組依據："

#: source/uiDialogSort.cpp:106
msgid "Maximum number of groups:"
msgstr "最大群組數："

#: source/uiDialogSort.cpp:111
msgid "Grouping sensitivity:"
msgstr "分組靈敏度"

#: source/uiDialogSort.cpp:117
msgid "_Reverse group order"
msgstr "反轉分組順序(_R)"

#: source/uiDialogVariations.cpp:42
msgid "variation"
msgstr "變種"

#: source/uiDialogVariations.cpp:77
msgid "_Use multiplication"
msgstr "使用相乘(_U)"

#: source/uiImportExport.cpp:77
msgid "Small"
msgstr "小"

#: source/uiImportExport.cpp:78
msgid "Medium"
msgstr "中"

#: source/uiImportExport.cpp:79
msgid "Big"
msgstr "大"

#: source/uiImportExport.cpp:80 source/uiImportExport.cpp:91
msgid "User controllable"
msgstr "使用者控制"

#: source/uiImportExport.cpp:86
msgid "White"
msgstr "白色"

#: source/uiImportExport.cpp:87
msgid "Gray"
msgstr "灰色"

#: source/uiImportExport.cpp:88
msgid "Black"
msgstr "黑色"

#: source/uiImportExport.cpp:89
msgid "First color"
msgstr "第一個色彩"

#: source/uiImportExport.cpp:90
msgid "Last color"
msgstr "最後一個色彩"

#: source/uiImportExport.cpp:95
msgid "Include color names"
msgstr "包含色彩名稱"

#: source/uiImportExport.cpp:100
msgid "Converter:"
msgstr "轉換器："

#: source/uiImportExport.cpp:101
msgid "Item size:"
msgstr "項目大小："

#: source/uiImportExport.cpp:102
msgid "Background:"
msgstr "背景："

#: source/uiImportExport.cpp:307 source/uiImportExport.cpp:372
#: source/uiImportExport.cpp:386
msgid "Import"
msgstr "匯入"

#: source/uiImportExport.cpp:317
msgid "Text File (*.txt)"
msgstr "文字檔案 (*.txt)"

#: source/uiImportExport.cpp:318
msgid "rgb.txt File (rgb.txt)"
msgstr "rgb.txt 檔案 (rgb.txt)"

#: source/uiImportExport.cpp:371
msgid "File format is not supported"
msgstr "檔案格式不支援"

#: source/uiImportExport.cpp:385 source/uiImportExport.cpp:445
msgid "File could not be imported"
msgstr "檔案無法匯入"

#: source/uiImportExport.cpp:404 source/uiImportExport.cpp:446
msgid "Import text file"
msgstr "匯入文字檔案"

#: source/uiImportExport.cpp:468
msgid "Alias/WaveFront Material (*.mtl)"
msgstr "Alias/WaveFront 材質 (*.mtl)"

#: source/uiImportExport.cpp:470
msgid "Cascading Style Sheet (*.css)"
msgstr "層疊樣式表 (*.css)"

#: source/uiImportExport.cpp:471
msgid "Hyper Text Markup Language (*.html, *.htm)"
msgstr "超文本標示語言 (*.html, *.htm)"

#: source/uiImportExport.cpp:472
msgid "Text file (*.txt)"
msgstr "文字檔案 (*.txt)"

#: source/uiImportExport.cpp:514
msgid "File could not be exported"
msgstr "檔案無法匯出"

#: source/uiListPalette.cpp:114 source/uiListPalette.cpp:123
msgid "Color"
msgstr "色彩"

#: source/uiListPalette.cpp:132
msgid "Name"
msgstr "名稱"

#: source/uiListPalette.cpp:553
#, c++-format
msgid "{} color"
msgid_plural "{} colors"
msgstr[0] "{} 個色彩"

#: source/uiListPalette.cpp:557
msgid "selected"
msgstr "已選"

#: source/uiListPalette.cpp:560
#, c++-format
msgid "Total {} color"
msgid_plural "Total {} colors"
msgstr[0] "共 {} 個色彩"

#: source/uiListPalette.cpp:796
msgid "Preview"
msgstr "預覽"

#: source/uiStatusIcon.cpp:49
msgid "_Show Main Window"
msgstr "顯示主視窗(_S)"

#: source/uiStatusIcon.cpp:53
msgid "_Quit"
msgstr "退出(_Q)"

#: source/uiTemporaryPalette.cpp:40
msgid "Temporary palette"
msgstr "暫時調色盤"

#: source/uiTransformations.cpp:192
msgid "Available filters"
msgstr "可用濾色片"

#: source/uiTransformations.cpp:195
msgid "Active filters"
msgstr "作用中濾色片"

#: source/uiTransformations.cpp:232 source/uiTransformations.cpp:336
msgid "No filter selected"
msgstr "未選取濾色片"

#: source/uiTransformations.cpp:284
msgid "Display filters"
msgstr "濾色片"

#: source/uiTransformations.cpp:294
msgid "_Enable display filters"
msgstr "啟用濾色片(_E)"

# These are displayed in a font that doesn't support Han characters, so
# they should be left untranslated for now.
# --Kisaragi
#: share/gpick/layouts.lua:30
msgid "Homepage"
msgstr ""

#: share/gpick/layouts.lua:30
msgid "About us"
msgstr ""

#: share/gpick/layouts.lua:30
msgid "Links to us"
msgstr ""

#: share/gpick/layouts.lua:30
msgid "Privacy"
msgstr ""

#: share/gpick/layouts.lua:30
msgid "Terms"
msgstr ""

#: share/gpick/layouts.lua:30
msgid "Contact us"
msgstr ""

#: share/gpick/layouts.lua:30
msgid "RSS"
msgstr "RSS"

#: share/gpick/layouts.lua:39
msgid "Brightness-Darkness"
msgstr "亮度-暗度"

#: share/gpick/layouts.lua:41
msgid "main"
msgstr ""

#: share/gpick/layouts.lua:67
msgid "Webpage"
msgstr "網站"

#: share/gpick/layouts.lua:69 share/gpick/layouts.lua:85
msgid "Header"
msgstr ""

#: share/gpick/layouts.lua:70
msgid "Header text"
msgstr ""

#: share/gpick/layouts.lua:71
msgid "Content"
msgstr ""

#: share/gpick/layouts.lua:72
msgid "Content text"
msgstr ""

#: share/gpick/layouts.lua:73
msgid "Sidebar"
msgstr ""

#: share/gpick/layouts.lua:74 share/gpick/layouts.lua:93
msgid "Button"
msgstr ""

#: share/gpick/layouts.lua:75 share/gpick/layouts.lua:94
msgid "Button (hover)"
msgstr ""

#: share/gpick/layouts.lua:76 share/gpick/layouts.lua:95
msgid "Button text"
msgstr ""

#: share/gpick/layouts.lua:77 share/gpick/layouts.lua:96
msgid "Button text (hover)"
msgstr ""

#: share/gpick/layouts.lua:78
msgid "Footer"
msgstr ""

#: share/gpick/layouts.lua:90 share/gpick/layouts.lua:92
msgid "Menu"
msgstr "選單"

#: share/gpick/layouts.lua:105 share/gpick/layouts.lua:121
msgid "Grid"
msgstr "網格"

#: share/gpick/layouts.lua:111 share/gpick/layouts.lua:116
#: share/gpick/layouts.lua:127 share/gpick/layouts.lua:132
msgid "Item"
msgstr ""

#: share/gpick/layouts.lua:112 share/gpick/layouts.lua:128
msgid "Item text"
msgstr ""

#: share/gpick/layouts.lua:137 share/gpick/layouts.lua:154
msgid "Pie chart"
msgstr ""

#: share/gpick/layouts.lua:148 share/gpick/layouts.lua:165
msgid "Part"
msgstr ""
